font-poppins        → Poppins Regular
font-poppins-light  → Poppins Light  
font-poppins-medium → Poppins Medium
font-poppins-semibold → Poppins SemiBold
font-poppins-bold   → Poppins Bold

font-playfair       → Playfair Display Regular
font-playfair-bold  → Playfair Display Bold
font-display        → Playfair (alias)

font-sanskrit       → Noto Sans Devanagari
font-sanskrit-medium → Noto Sans Devanagari Medium
font-sanskrit-bold  → Noto Sans Devanagari Bold

1) EMOTIONAL STRENGTH / LOW MOOD SUPPORT
1. MAHAMRITYUNJAYA MANTRA
Shloka:
ॐ त्र्यम्बकं यजामहे सुगन्धिं पुष्टिवर्धनम् ।
उर्वारुकमिव बन्धनान् मृत्योर्मुक्षीय माऽमृतात् ॥
We pray for inner strength and emotional protection.
May fear and suffering be replaced with peace and stability.
Source:
Rigveda 7.59.12 (also in Yajurveda & Atharvaveda)
Meaning: Inner strength and renewal prayer
Used in Svaram as: Emotional resilience & grounding


2. HANUMAN MANTRA
ॐ नमो भगवते हनुमते नमः
We invoke courage and confidence within us.
May it remove fear and mental weakness.
Source:
Hanuman Tantra
(also popularly transmitted through oral spiritual lineage)
Meaning: Courage and confidence
Used in Svaram as: Overcoming fear & low mood



3. NARAYANA SHLOKA
 नारायणं नमस्कृत्य नरं चैव नरोत्तमम्
Source:
Mahabharata – Adi Parva (Invocation verse)
Meaning: Protection & emotional stability
Used in Svaram as: Comfort & mental security

4.SHANTI MANTRA
ॐ सर्वे भवन्तु सुखिनः
सर्वे सन्तु निरामयाः |
सर्वे भद्रान्नि पश्यन्तु
माँ कश्चिद्-दुःख-भाग-भवेत् |
ॐ शांतिः शांतिः शांतिः ||
May everyone be happy and peaceful.
May the world be free from suffering and stress.
Source:
This is a Smriti prayer from traditional Hindu prayer texts (not directly from the Vedas, but from classical devotional usage)
Meaning: Universal peace & well-being
Used in Svaram as: Emotional calming





2) HEALTH & WELL-BEING (HOLISTIC SUPPORT)

1. DHANVANTARI MANTRA
ओम नमो भगवते महासुदर्शनाय वासुदेवाय धन्वंतराये:
अमृतकलश हस्ताय सर्व भयविनाशाय सर्व रोग निवारणाय
त्रिलोकपथाय त्रिलोकनाथाय श्री महाविष्णुस्वरूप
श्री धन्वंतरि स्वरूप श्री श्री श्री औषधचक्र नारायणाय नम:!!
We pray for wellness and good health of the body and mind.
May positivity and vitality fill our lives.
Source:
Dhanvantari Tantra
Vishnu Purana (Dhanvantari incarnation reference)
Later Ayurvedic invocation texts
Meaning: Wellness invocation
Used in Svaram as: Positive health awareness









2. GAYATRI MANTRA
ॐ भूर्भुवः स्वः
तत्स॑वि॒तुर्वरे॑ण्यं॒
भर्गो॑ दे॒वस्य॑ धीमहि।
धियो॒ यो नः॑ प्रचो॒दया॑त्॥

We meditate on the divine light of God.
May it guide our intellect and thoughts.
Source:
Rigveda 3.62.10
Meaning: Divine wisdom & light
Used in Svaram as: Mind and body harmony

3. ANNAPURNA SHLOKA
ॐ अन्नपूर्णे सदापूर्णे शङ्करप्राणवल्लभे ।
ज्ञानवैराग्यसिद्ध्यर्थं भिक्षां देहि च पार्वति॥
We pray for nourishment and inner satisfaction.
May we never feel empty in body, mind, or heart.
Source:
Annapurna Stotra (attributed to Adi Shankaracharya)
Meaning: Nourishment & emotional fullness
Used in Svaram as: Emotional nourishment





4. OM CHANTING
ॐ
We focus on the sound of universal balance.
May our mind become calm and still.
Source:
Mandukya Upanishad
Also referenced in:Bhagavad Gita 8.13
Meaning: Universal vibration
Used in Svaram as: Breath & nervous system calming


















3) RELAXATION / MENTAL PEACE
1. VISHNU SHANTI MANTRA
शान्ताकारं भुजगशयनं पद्मनाभं सुरेशं
विश्वाधारं गगनसदृशं मेघवर्ण शुभाङ्गम् ।
लक्ष्मीकान्तं कमलनयनं योगिभिर्ध्यानगम्यम्
वन्दे विष्णुं भवभयहरं सर्वलोकैकनाथम् ॥
We meditate on peaceful consciousness.
May calmness and protection surround us.
Source:
Vishnu Sahasranama – Dhyana Shloka (Opening meditation verse)
Meaning: Calm and protection
Used in Svaram as: Deep relaxation mode

2. MANDUKYA OM KAR
ॐ (Slow elongated chanting)
Source:
Mandukya Upanishad
Meaning: Sound awareness
Used in Svaram as: Peace induction practice






3. ASATO MA SADGAMAYA
ॐ असतो मा सद्गमय ।
तमसो मा ज्योतिर्गमय ।
मृत्योर्मा अमृतं गमय ।
ॐ शान्तिः शान्तिः शान्तिः ॥
Lead us from darkness to peace and clarity.
Free our mind from fear and confusion.
Source:
Brihadaranyaka Upanishad 1.3.28
Meaning: From darkness to peace
Used in Svaram as: Mental soothing

















4) STUDY / FOCUS / MENTAL CLARITY

1. SARASWATI MANTRA
या कुन्देन्दुतुषारहारधवला या शुभ्रवस्त्रावृता
या वीणावरदण्डमण्डितकरा या श्वेतपद्मासना।

या ब्रह्माच्युत शंकरप्रभृतिभिर्देवैः सदा वन्दिता
सा मां पातु सरस्वती भगवती निःशेषजाड्यापहा ॥

We seek wisdom and peaceful intelligence.
May learning and understanding grow within us

Source:
Brihadaranyaka Upanishad 1.3.28
Meaning: Wisdom & calm intellect
Used in Svaram as: Focus enhancement

2. GANESHA MANTRA
ॐ गं गणपतये नमः
May obstacles in thinking and learning disappear.
May clarity and focus flow easily.
Source:
Ganapati Atharvashirsha Upanishad
Meaning: Removes mental blocks
Used in Svaram as: Study flow & clarity


3. MEDHA SUKTAM (Verse 1)
ॐ यन्नो देवी सरस्वती  
वाजेभिर्वाजिनीवती ।
धीनामवित्र्यवतु ॥
We pray for memory and understanding.
May our mind become strong and sharp.
Source:
Rigveda, Medha Sukta (RV Khila Section / Appendices)
Meaning: Intelligence development
Used in Svaram as: Memory & learning support

4.GAYATRI MANTRA (Repetition mode)
ॐ भूर्भुवः स्वः तत्सवितुर्वरेण्यं भर्गो देवस्य धीमहि धियो यो नः प्रचोदयात्।
We meditate on the divine light of God.
May it guide our intellect and thoughts.
Source:
Rigveda 3.62.10
Used in Svaram as: Concentration training





5) ANGER CONTROL / EMOTIONAL BALANCE
1.SHIV SHANTI MANTRA
ॐ नमः शिवाय
We calm our inner storms of anger and stress.
May we become peaceful and balanced.
Source:
Yajurveda (Shatarudriya)
Also in: Shiva Purana
Meaning: Inner transformation
Used in Svaram as: Anger reduction

2.NARASIMHA SHANTA PATHA
उग्रं वीरं महाविष्णुम् ज्वलन्तं सर्वतो मुखम् ।
नृसिंहं भीषणं भद्रं मृत्युमृत्युं नमाम्यहम् ॥
May fear leave our heart.
May strength and confidence rise within us.
Source:
Narasimha Tapaniya Upanishad
Meaning: Fear release
Used in Svaram as: Emotional regulation



6) SLEEP / NIGHT CALMNESS
1. VISHNU SHLOKA
कायेन वाचा मनसेन्द्रियैर्वा
बुद्ध्यात्मना वा प्रकृतिस्वभावात्।
करोमि यद्यत्सकलं परस्मै
नारायणायेति समर्पयामि॥
We release attachment and worry.
May peace remain in our heart.
Source:
Vishnu Stotra (traditional)
Also occurs in Devi Stotrams
Meaning: Mental surrender
Used in Svaram as: Sleep preparation

2.NIRVANA SHATAKAM (First Verse)
मनो बुद्ध्यहंकार चित्तानि नाहं
न च श्रोत्र जिह्वे न च घ्राण नेत्रे ।
न च व्योम भूमिर्न तेजो न वायुः
चिदानन्द रूपः शिवोऽहम् शिवोऽहम् ॥
We release attachment and worry.
May peace remain in our heart.
Source:
Nirvana Shatakam by Adi Shankaracharya
Meaning: Letting go of stress
Used in Svaram as: Night peace meditation



3.OM SHANTI SHANTI SHANTI
ॐ शान्तिः शान्तिः शान्तिः
May peace spread within and around us.
May our mind become quiet and relaxed.
Source:
Upanishadic ending invocation (Shanti Patha)
Meaning: Triple peace invocation
Used in Svaram as: Sleep calmness








7.UNIVERSAL WELLNESS SHLOKAS
1. LOKA SAMASTA
लोकाः समस्ताः सुखिनो भवन्तु।
सर्वे जनाः सुखिनो भवन्तु॥
May all beings live in happiness.
May harmony fill the world.
Source:
Yoga tradition prayer (not found in Vedic manuscripts, but used in Dharma & Yoga lineage)
Meaning: Universal harmony
Used in Svaram as: Emotional positivity

2.KARACHE CHARAN
करचरणकृतं वाक्कायजं कर्मजं वा
श्रवणनयनजं वा मानसं वापराधम्।
विहितमविहितं वा सर्वमेतत्क्षमस्व
जय जय करुणाब्धे श्रीमहादेव शम्भो॥
We release guilt and emotional burdens.
May forgiveness bring peace.
Source:
Shiva Aparadha Kshamapana Stotram (by Adi Shankaracharya)
Meaning: Mental release
Used in Svaram as: Emotional detox

3.OM NAMO NARAYANAYA
ॐ नमो नारायणाय
Source:
Narayanopanishad
Bhagavata Purana
Devotional calming mantra
Used in Svaram as: Peace practice

